英醫療界：支那產呼吸機是殺人凶器 可致病人於死地

4月初，飽受國內選民指責的英國內閣大臣們興奮的宣布，他們從中國購買了300台呼吸機！但是過了一週多，英國醫療界就發出嚴厲警告，因為這些中國產呼吸機可使病人「遭到重大傷害，包括致死」。

4月4日，英國政府從中國運來了300台呼吸機，在一個軍事基地卸貨。

然而9天之後，一批英國高級醫生和醫療管理人員發出嚴重警告，他們的城市收到了250台呼吸機，這批呼吸機是由北京誼安（Aeonmed）醫療系統股份有限公司生產的香格里拉510型，該公司是中國領先的手術室、ICU設備研發製造廠商之一。

NBC4月30日報導，一名資深的麻醉和重症監護醫生代表伯明翰（英國第二大城，也是英國的重災區之一）及周邊地區的臨床醫生和高管人員，寫了給政府高級官員的這封信。

醫生們說，這些機器的供氧系統有問題，無法正常清洗，並且不是歐式設計，使用說明書也很混亂，而且這是救護車上的呼吸機而不是醫院中使用的呼吸機。

信中說，「我們認為，如果使用（這些呼吸機）的話，很可能會對患者造成重大傷害，包括致人死亡。」NBC新聞看到的4月13日這封信的內容說，「我們希望停用這些呼吸機，為重症患者更換更好的提供呼吸的設備。」

醫生們說，中國產呼吸機的供氧量 「不穩定、不可靠」，其構造質量 「非常基本」。其織物外殼無法正常清洗—-在對抗高傳染性病毒時，經常清洗是必不可少的，而且這些呼吸機的氧氣連接管 「不符合歐盟規格」。

除了這些對呼吸機質量的嚴重擔憂之外，英國醫生還說，他們對這些設備不熟悉，不適合在當前的危機中使用。

最關鍵的是，這種機器完全是錯誤的：根據說明書中所述，這台機器是為救護車內的病人而不是醫院病床上的病人設計的。醫生們說，他們不得不用醫院的手推車為該設備搭建了一個臨時支架，模仿救護車中的情形。

負責監督NHS和從國外購買呼吸機的英國「衛生和社會關懷部」在給NBC新聞的電子郵件中表示，他們已經得知了醫生的反饋，並已向中國製造商提出問題。

但該部門拒絕回答信中的幾個詳細問題，包括總共買了多少台這個型號的呼吸機，為什麼選擇這種型號，以及是否事先徵求了一線醫生的意見等。不過該部門說，目前這些台呼吸機沒有投入使用。

中國產品質量堪憂 全球退貨

NBC分析說，英國的案例並非個案，隨著中共病毒在全球範圍內蔓延，從中國採購來的商品讓許多國家非常頭痛。

自3月以來，許多國家爭相購買更多的醫療設備以彌補物資巨大缺口，而這些設備大部分來自中國。但是不少設備出現了質量問題或不適用。

3月下旬，荷蘭衛生部發現從中國購買的60萬個口罩不符合標準後，荷蘭被迫從醫生手中召回了從中國購買的60萬個口罩。

本月早些時候，芬蘭緊急醫療供應機構負責人花了數百萬歐元從中國購買口罩，結果發現不合格，負責人被迫辭職。

不僅僅是口罩的問題。西班牙政府表示，它不得不召回並退回來自中國的5萬個病毒檢測試劑盒，因為它們的準確率只有30%。英國訂購了350萬個中國產檢測試劑盒，但發現沒有一個有效，不能廣泛使用。英國政府表示正在向供應商尋求退款。

索償

支共：死咗咪少個感染者 識唔識ga

呼吸機會爆炸

英國醫療界就發出嚴厲警告
咁內閣大臣出嚟讚美中國未得囉.醫療界算乜鳩?

英國研究+中國製造

耿爽：不嬲都話係救護車上的呼吸機，係英方自己唔睇清楚就買左

買完呼吸機⋯⋯當然要請支那人教你用。
買一再買一的服務

中國做的會爆炸
還用嗎？

支那野從來無退貨 一係似淘寶咁退貨運費貴過件貨

裝飾用呼吸機嚟㗎

大紀元...

維尼：「幫你減少重症患者」

Tui

死日落，臭你又奶

［made in chi na］英國悉數棄置250部購自中國的呼吸器

支那檢驗劑同醫療物資 根本係滅貧兼造靚盤數既神道具，蠻荒夷狄都唔撚識寶

換過哂d 採購

一鑊q 起 d 親中採購

Push